【軍事台】美國正加快研製人工智能無人戰機，準備明年夏天進行AI對人空戰演練

傳送門：

Drone fighter planes capable of thinking for themselves in mid-air dog fights against enemy human pilots are being developed by US military researchers.

Autonomous aircraft equipped with artificial intelligence and pre-programmed with vast hours of training time are being readied to test against real-life Top Guns in fighter jets as early as next year, according to a US general's email exchange with a senior military scientist.

If future trials are successful, the technology could usher in a new era of warfare with robot planes that adapt to situations in mid-air without the need for a person on the ground remotely-controlling their moves.

During a video interview with the Mitchell Institute of Aerospace Studies, Lieutenant General Jack Shanahan, director of the Pentagon's Joint Artificial Intelligence Centre, described the unmanned fighter drone programme as a “bold idea”.

Lt General Shanahan said he had swapped emails with Dr Steven Rogers, a senior scientist at the Air Force Research Laboratory, who outlined plans to test an “autonomous system to go up against a human, manned system in some sort of air-to-air” in summer 2021.

However, the general added he thought the planned trials where "machine beats human" would have a "hard time" meeting such a tight schedule.

He went on to say that that AI would transform the "character of warfare" in the next 20 years as defence officials adopt the "mindset of a software company".

Dr Rogers has previously told Inside Defence: “Our human pilots, the really good ones, have a couple of thousand hours of experience.

“What happens if I can augment their ability with a system that can have literally million of hours of training time?

“How can I make myself a tactical autopilot so in an air-to-air fight, this system could help make decisions on a timeline that humans can’t even begin to think about?”

The Air Force Research Laboratory is also currently working with private firms to develop stealth-type drones that include the Kratos XQ-58A Valkyrie, an experimental combat aerial vehicle which has a 28ft wingspan and undertook its maiden flight last year.

The megadrone is capable of long-range flights at “high-subsonic” speeds of up to 652mph, which is still slower than a jet, yet much cheaper than the $80 million (£62 million) F-35.

Its role would be to escort fighters and undertake surveillance, but it is also bomb-equipped and could be programmed to fly as part of a drone “swarm”.

Skyborg, another “low cost” unmanned combat aerial vehicle being developed by the US military, could be controlled by a human fight jet pilot so it becomes a robot wingman on missions.

In Britain, the Ministry of Defence previously announced development for the RAF of the Lightweight Affordable Novel Combat Aircraft, a cost-cutting drone also designed for deployment alongside jets such as the F-35 and Typhoon, to provide protection, survivability” and relay back intelligence to human pilot colleagues via a secure link.

RAF test flights could take place "as early as 2022", the government said.

Lt General Shanahan said the military must learn from challenges during the development of autonomous cars, which are being created by companies such as Elon Musk’s Tesla and Uber.

Cars made by both firms have been involved with fatal crashes at a much lower level of autonomy than is needed for a pilotless combat drone.
In theory, these top tiers of autonomy - know as levels four and five - could provide safety-critical functions throughout an entire mission and have performance equalling a human.

重點講下同而家d無人機(如伊拉克戰爭年代已經有既掠食者、全球鷹等)有咩唔同：
新無人機可以唔需要靠控制員，單用AI自主同敵軍空戰、狗鬥，掠食者、全球鷹做唔到。可以幫助F-35等有人戰機做決定，成本低可以大量生產，2021年夏天可以同有人戰機演習，將來會同有人戰機混編。預計2023年服役。美軍相信未來20年AI無人武器會完全改變戰爭模式。

睇嚟ai武器會成為主流
中國嘅武器好似冇咩ai

唔係得部遙控車?

無人機時代又將美軍推向另一個次元世界

但中國ai 技術算係先進

俄佬定美國都玩緊個人着件機甲嚟減輕士兵拎嘢嘅壓力
遙控車真係

感覺人類好快要滅絕

不過軍事上好少見
照道理搞得民用嘅肯定有軍用版
但係唔覺中國有攞過出嚟曬

咪又用係維穩度

未來大方向應該係swarm 機海戰術

Ace Combat

係呀
用哂係維穩度囉

top gun冇得拍了

ai tom cruise

係咪有套戲係咁

開始吱牙膏式展示外星科技

下代肯定係無人機，或者係半自動戰機，美軍既無人空中加油機都已經係最後實驗階段，預計2年後服役